\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath, amsthm, amssymb, mathpazo, isomath, mathtools}
\usepackage{subcaption,graphicx,pgfplots}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{algorithm, algorithmic}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{todonotes}
\input{../macros.tex}

\title{Tarea 4}
\author{}
\date{IMT3130}

\renewcommand{\vec}{\vectorsym}
\newcommand{\mat}{\matrixsym}
\newcommand{\ten}{\tensorsym}
\DeclareMathOperator{\grad}{\nabla}
\DeclareMathOperator{\dive}{\text{div}}
\DeclareMathOperator{\curl}{\text{curl}}
\DeclareMathOperator{\tr}{\text{tr}}
\DeclareMathOperator{\sym}{\text{sym}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\D}{\mathcal{D}}

\begin{document}

\maketitle

\instruccion

\begin{enumerate}
    \item Considere la deformación dada por 
        \begin{align*}
            x_1(\vec X, t) &= e^tX_1 - e^{-t} X_2 \\
            x_2(\vec X, t) &= e^t X_1 + e^{-t}X_2 \\
            x_3(\vec X, t) &= X_3. 
        \end{align*}
    \begin{itemize}
        \item\pts{1} Calcule el campo de desplazamiento, la velocidad, y la aceleración en coordenadas materiales (de referencia). 
        \item\pts{1} Calcule el campo de desplazamiento, la velocidad y la aceleración en coordenadas espaciales (deformadas). 
        \item\pts{1} Calcule los tensores $\ten F$, $\ten C$, y $\ten E$.
        \item\pts{1} Ignore la tercera componente y considere $\Omega$ un cuadrado unitario. Grafique en Python la configuración inicial ($t=0$), y la configuración deformada en los instantes 0.5, 1.0 y 2.0. 
        \item\pts{1} En los instantes descritos, grafique la norma de Frobenius de $\ten C$ en configuración de referencia y en la deformada. Comente cómo cambia la interpretación del tensor entre ambas configuraciones, y proponga una manera de modificar el tensor $\ten C$ para que tenga una interpretación correcta en la configuración deformada.
    \end{itemize}

    \item Considere un material hiperelástico Neo-Hookeano, donde la energía hiperelástica está dada por
            $$ \Psi(\ten F) = \frac C 2(\tr \ten C - 3) + \frac \kappa 2 \left( J -1\right)^2. $$
            \begin{itemize}
                \item\pts{1} Calcule el primer y segundo tensor de Piola.
                \item\pts{1} Escriba la formulación débil asociada a la ecuación de momentum con el tensor explícito de Piola calculado y condiciones de borde adecuadas. Dado que es un problema no-lineal, no es claro a-prior cuál es el espacio correcto de regularidad para este modelo. Para poder desarrollar el ejercicio, considere simplemente $H^1$ como espacio ambiente.
            \end{itemize}
    \item Modifique la deducción de la conservación de masa para considerar un flujo de masa dado por su gradiente normal, i.e. considere un término adicional de superficie para todo subdominio $\omega_t\subseteq\Omega_t$: 
            $$ \int_{\partial \omega_t} \ten K \grad\rho \cdot \vec n \,dS, $$
            \begin{itemize}
                \item\pts{1} Muestre la ecuación resultante, y muestre que el operador diferencial en espacio es un operador ADR. 
            \end{itemize}
    \item Considerar ecuación de momentum lineal de referencia: 
            $$ \rho_0\ddot{\vec u} - \dive_X \ten P(\ten F)=0. $$
            \begin{itemize}
                \item\pts{1}  Cambie de variables el tensor $\ten P$ para que dependa de $\ten E$, y luego linealice con respecto a $\vec u = 0$. Recuerde que linealizar una ecuación
                    $$ F(x) = 0 $$
                    con respecto a un punto $x_0$ significa reemplazar $F(x) \approx F(x_0) + dF(x_0)[\delta x]$ para obtener una ecuación para el incremento $\delta x$. Acá, $dF(x_0)[\delta x]$ es la derivada de Gateaux en dirección $\delta x$. 
                \item\pts{1} Muestre que el problema resultante es el problema de elastodinámica lineal, e identifique claramente el tensor de Hooke que obtiene. 
            \end{itemize}

    \item Considere la restricción de incompresibilidad $J=1$ para problemas elásticos no-lineales. 
        \begin{itemize}
            \item\pts{1} Escriba el principio variacional de hiperelasticidad restringido a $J=1$, y luego muestre el problema de punto silla con un multiplicador de Lagrange que ayuda a imponer la condición $J=1$ a través de un problema sin restricciones.
            \item\pts{1} Muestre las condiciones de primer orden para el sistema de dos variables que obtuvo en el punto anterior.
        \end{itemize}


    \item\pts{1} Defina su proyecto de curso. Para ello, considere el siguiente desglose: 
            \begin{enumerate}
                \item Delimite el problema de interés y explique su origen. Derivar un modelo puede ser también parte del proyecto, basta que quede bien explicado lo que se hará. 
                \item El proyecto debe contemplar un proceso de discretización.
                \item El proyecto debe contemplar el análisis de estabilidad y convergencia de la discretización propuesta.
            \end{enumerate}

            Al igual que las tareas, los proyectos son en grupos de máximo 2 personas.


\end{enumerate} % preguntas

\end{document}

